【武漢肺炎是人禍】南開大學論文早已證實新冠病毒人工合成

【2020年2月15日】（歐洲希望之聲何梓涵綜合報導）今日，有網友發現，南開大學生命科學學院、南開大學數學院聯手其他高校於1月27日共同發表的《武漢2019冠狀病毒S蛋白可能存在Furin蛋白酶切位點》論文中，早已證實引發武漢肺炎疫情的新型冠狀病毒為人工合成。

網友稱這是中共內部團隊發表的論文，論文默認了病毒是人工合成的。也有網友稱，之前的懷疑都是真的，這病毒是集sars、艾滋、埃博拉特性於一身的高傳染的末日武器！

論文於1月27日發表在中國科學院科技論文預發布平台上，最後修改日期是2月2日。目前仍可從該網站上下載到此論文。

文中論述到：比對武漢2019新型冠狀病毒與SARS之間交界區核酸序列，發現變異來源是插入了12個鹼基，這種改變將更多地使病毒通過直接膜融合的方式感染細胞，故具有更高的侵染性。

隨著時間的推移，武漢肺炎疫情正在演變為一場全球性的危機。

日本今（15）日再次刷新單日確診記錄，新增12例病例，全境累計53例，其中死亡1例。據日本《共同社》報導，今日新增案例中，有8人為東京的出租車司機，其中7人都接觸過早前被確診的1名司機；另有3名出現在和歌山縣湯淺町濟生會有田醫院，該院早前1名醫生和1名患者被確診，目前該院被懷疑可能出現院內傳染。

鑽石公主號再傳驚人感染數字，今日確診67例，全船累計285例。

綜合外媒報導，歐洲首現死亡案例，死者是早前在法國被確診的1名80歲的中國遊客。

泰國新增1例，患者為35歲的女性醫務人員，目前累計34例。

新加坡新增5例，都有與已確診病例接觸的記錄，新加坡是中國之外確診數量最高的國家，累計72例。

馬來西亞新增2例達21例，患者皆為中國公民。

非洲首現武漢肺炎確診病例。埃及在周五（14日）證實，1名男性非埃及公民被確診感染武漢肺炎。

世衛組織官員一直憂心，大量的中國人在非洲生活工作，而非洲國家的衛生系統，幾乎無法應對這種公共衛生緊急事件，醫界擔心埃及病例會引爆另一波疫情。

有無高手分析下呢篇野可唔可信?

當全世界都開始封鎖中國，香港已經沒有活路

中共政權的最高指導原則是維護政權，不是照顧人民。所以最好的防護設備，都分發給公安和解放軍。
相同的道理，港共為了維護政權，當然囤積防護設備給警察。

海峡论谈：美中军机台海角力 美议员提台湾SOS法案

習近平政權不穩，中共國即將爆炸
香港獨立，唯一出路

睇完成篇文，完全搵唔到邊一句有講病毒係人工合成。

事實上，有唔少冠狀病毒都有文中所指的Furin cleavage site，引起老鼠肝炎的MHV（Mouse hepatitis virus)就係其中一個例子。

如果病毒擁有Furin cleavage site的話，亦即是代表病毒有機制可以避開lysosomal inhibitor的截擊。

現今中國有幾項Clinical Trial都嘗試緊用Chloroquine（主治瘧疾的lysosomal inhibitor)醫治肺炎病人，而依篇文章有證據顯示Chloroquine有好大機會唔會有醫治成效。

好快被消失

巴打讀biochem?

一早話左係SARS+肝炎+伊波拉

Bachelor係biochem，但唔代表啲咩。
科學純粹係睇證據和邏輯，而唔係睇背景。

我間唔中都會開po分享吓科普知識，有興趣可以起底慢慢睇。

深入淺出–武漢肺炎病毒2019-nCov的基礎知識

準備搵替死鬼食哂佢

我都係life science 不過睇唔明
所以估你係biochem或者biotech
陣間研究下你個舊PO先